\section{Tổng quan đề tài}

\subsection{Động cơ của đề tài}
    Trong bối cảnh toàn cầu thúc đẩy phát triển bền vững, việc chuyển dịch sang các phương tiện giao thông xanh – đặc biệt là xe điện – đang trở thành xu thế tất yếu. Tại Việt Nam, số lượng xe điện tăng trưởng nhanh chóng, nhưng đi kèm với đó là thách thức lớn về hạ tầng sạc. Người dùng xe điện không chỉ cần biết ở đâu có trạm sạc gần mình, mà còn mong muốn đảm bảo chắc chắn có chỗ sạc, theo dõi tiến trình sạc thuận tiện và thanh toán minh bạch. Khi những nhu cầu cơ bản này chưa được đáp ứng đầy đủ, trải nghiệm sử dụng xe điện trở nên hạn chế, làm chậm quá trình phổ cập phương tiện xanh.
\par
    Ở chiều ngược lại, các chủ trạm sạc – những đơn vị trực tiếp đầu tư hạ tầng – cũng gặp nhiều trở ngại. Họ cần một công cụ quản lý thống nhất để kiểm soát hoạt động của trạm, đánh giá hiệu suất khai thác và tương tác với khách hàng một cách chuyên nghiệp. Nếu thiếu đi hệ thống hỗ trợ, việc vận hành sẽ khó đạt hiệu quả kinh tế, giảm động lực mở rộng và phát triển mạng lưới.
\par
    Đồng thời, cơ quan quản lý toàn hệ thống/chủ hệ thống cũng không thể dựa vào các kênh rời rạc. Họ cần một nền tảng tập trung để giám sát, điều phối, và đưa ra quyết định dựa trên dữ liệu. Chỉ khi có cái nhìn tổng thể, hệ thống mới đảm bảo tính minh bạch, công bằng, và đủ sức phục vụ chiến lược phát triển giao thông điện tại quy mô quốc gia.
\par 
    Chính từ những nhu cầu giao thoa này – của người dùng, của chủ trạm, và của cơ quan quản lý – việc nghiên cứu và xây dựng một hệ thống quản lý trạm sạc xe điện mang ý nghĩa không chỉ về mặt công nghệ, mà còn về xã hội và môi trường. Đây là giải pháp thiết yếu để khắc phục rào cản hạ tầng, tạo động lực thúc đẩy quá trình chuyển đổi xanh, nâng cao trải nghiệm người dùng và tối ưu hóa hiệu quả vận hành toàn hệ thống.

\subsection{Mục tiêu của đề tài}
    Mục tiêu của đề tài là xây dựng một hệ thống quản lý trạm sạc xe điện có khả năng đáp ứng đồng thời ba khía cạnh: mang lại trải nghiệm tiện lợi và an toàn cho người dùng trong việc tìm kiếm và sử dụng dịch vụ sạc; hỗ trợ chủ trạm quản lý, vận hành và tối ưu hiệu quả kinh doanh; đồng thời cung cấp cho cơ quan quản lý một nền tảng giám sát và thống kê toàn diện. Hệ thống hướng tới tính mở rộng, độ tin cậy cao và khả năng phục vụ số lượng lớn người dùng, góp phần thúc đẩy quá trình phổ cập xe điện tại Việt Nam.

\subsection{Phạm vi của đề tài}
    Để tối ưu hóa khả năng thực hiện trong phạm vi nguồn lực và thời gian có hạn, đề tài tập trung phát triển một hệ thống prototype hỗ trợ tìm kiếm và quản lý trạm sạc xe máy điện. Hệ thống được thiết kế nhằm giải quyết bài toán quản lý thông tin trạm sạc một cách hiệu quả, cung cấp trải nghiệm thuận tiện cho người dùng cuối trong việc tìm kiếm và sử dụng dịch vụ sạc xe điện, đồng thời hỗ trợ chủ trạm trong công tác vận hành và quản lý.
    \par
    Hệ thống bao gồm ba thành phần chính tương tác với nhau. Thứ nhất là ứng dụng di động phục vụ người dùng cuối với các chức năng tìm kiếm trạm sạc theo vị trí địa lý, đặt chỗ trước, thanh toán điện tử và quản lý lịch sử giao dịch. Thứ hai là giao diện web quản lý dành cho chủ trạm với khả năng quản lý thông tin trạm sạc, cập nhật trạng thái cổng sạc, theo dõi tình trạng hoạt động và thống kê doanh thu. Cuối cùng là  hệ thống quản trị tổng thể cho người quản lý cấp cao để giám sát toàn bộ hệ thống, quản lý danh sách người dùng và chủ trạm, xử lý khiếu nại và tạo các báo cáo tổng hợp theo nhiều tiêu chí khác nhau.
    \par
    Nghiên cứu có những giới hạn nhất định do tính chất là đồ án chuyên ngành và điều kiện thực hiện. Thứ nhất, hệ thống sử dụng dữ liệu mô phỏng để thể hiện trạng thái và hoạt động của các trạm sạc, cổng sạc thay vì kết nối với thiết bị phần cứng thực tế. Thứ hai, do chưa kết nối trực tiếp với phần cứng trạm sạc, quy trình thanh toán chỉ dừng ở mức mô phỏng theo kịch bản: giao dịch thực hiện qua cổng thanh toán điện tử nhưng phần đối soát với thiết bị sạc được giả lập để phục vụ kiểm thử. Thứ ba, đề tài chưa tập trung vào các vấn đề tối ưu hiệu năng hệ thống cho quy mô lớn hay các giải pháp bảo mật nâng cao, mà chỉ đảm bảo các chức năng cơ bản hoạt động ổn định trong môi trường kiểm thử. Cuối cùng, giao diện người dùng được thiết kế ở mức cơ bản, ưu tiên thể hiện rõ luồng chức năng thay vì trải nghiệm người dùng tinh tế. Kết quả của đề tài sẽ là nền tảng cho việc phát triển tiếp thành luận văn tốt nghiệp với các tính năng nâng cao hơn, tối ưu hiệu năng và mở rộng quy mô triển khai.

\subsection{Ý nghĩa của đề tài}
\subsubsection{Ý nghĩa thực tiễn}
    Đề tài mang lại giá trị ứng dụng rõ ràng trong bối cảnh Việt Nam đang thúc đẩy quá trình chuyển đổi sang giao thông xanh. Việc xây dựng hệ thống quản lý trạm sạc không chỉ giúp người dùng xe máy điện tiếp cận dịch vụ sạc một cách thuận tiện, minh bạch và an toàn mà còn hỗ trợ các chủ trạm tối ưu vận hành, nâng cao hiệu quả khai thác hạ tầng. Đối với cơ quan quản lý, hệ thống cung cấp công cụ giám sát tập trung và khả năng phân tích dữ liệu toàn diện, phục vụ cho công tác điều phối và hoạch định chính sách.
\subsubsection{Ý nghĩa khoa học}
    Về mặt học thuật, đề tài là một nghiên cứu tích hợp đa lĩnh vực, bao gồm phát triển hệ thống thông tin, quản lý dữ liệu thời gian thực, thiết kế giao diện người dùng, và mô hình hóa quy trình vận hành dịch vụ công cộng. Đề tài không chỉ làm rõ cách tổ chức và triển khai một hệ thống quản lý trạm sạc theo hướng module hóa và mở rộng được, mà còn đặt nền tảng cho các nghiên cứu tiếp theo về tối ưu hiệu năng, nâng cao bảo mật, kết nối phần cứng và phân tích dữ liệu người dùng trong lĩnh vực giao thông điện. Ngoài ra, kết quả nghiên cứu có thể tham khảo và áp dụng cho các mô hình dịch vụ chia sẻ hạ tầng khác, như quản lý trạm đổi pin, trạm sạc xe máy điện, hoặc hệ thống năng lượng phân tán.


