\section{Cơ sở lý thuyết và công nghệ nền tảng}

\subsection{Kiến thức nền tảng}

\subsubsection{Giao thức OCPP (Open Charge Point Protocol)}
Open Charge Point Protocol (OCPP) là giao thức truyền thông tiêu chuẩn mở dành cho trạm sạc xe điện, được phát triển và duy trì bởi tổ chức Open Charge Alliance (OCA) \cite{ocpp_spec}. Đây là tiêu chuẩn mở được sử dụng rộng rãi trong lĩnh vực trạm sạc xe điện, giúp định nghĩa ngôn ngữ giao tiếp chuẩn mực giữa thiết bị sạc và Hệ thống Quản lý Trạm sạc (Charging Station Management System - CSMS). Trong kiến trúc này, CSMS đóng vai trò là máy chủ trung tâm chịu trách nhiệm giám sát, điều khiển và thu thập dữ liệu từ hàng loạt các trạm sạc phân tán.

Trong phạm vi đồ án, hệ thống được triển khai dựa trên phiên bản OCPP 1.6J (JSON over WebSocket). Phiên bản này - đặc biệt là bản cập nhật Edition 2 (2017) \cite{ocpp_spec} - đã chuẩn hóa các đặc tả kỹ thuật, loại bỏ các điểm chưa thống nhất trong các phiên bản tiền nhiệm và bổ sung các hồ sơ tính năng (Feature Profiles) tối ưu cho việc quản lý vận hành. Hậu tố 'J' biểu thị việc sử dụng định dạng dữ liệu JSON truyền tải qua giao thức WebSocket, giúp tối ưu hóa hiệu suất và giảm độ trễ so với phương thức SOAP/HTTP truyền thống.

\textbf{Kiến trúc và mô hình hoạt động:}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Thành phần cốt lõi:} Giao tiếp được thực hiện giữa hai thực thể là \textbf{Charge Point (CP)} - thiết bị phần cứng tại trạm sạc, và \textbf{Central System (CS)} hay CSMS. Trong phiên bản 1.6J, kết nối WebSocket luôn được chủ động khởi tạo từ phía Charge Point (CP $\rightarrow$ CS).
    \item \textbf{Mô hình cổng sạc:} Mỗi Charge Point được chia thành nhiều cổng sạc, phân biệt qua mã định danh \texttt{connectorId} (từ $1$ trở lên). Mã \texttt{connectorId = 0} là cổng ảo đặc biệt, đại diện cho toàn bộ hệ thống phần cứng của trạm sạc (Sử dụng trong các bản tin như thay đổi cấu hình toàn cục).
    \item \textbf{Cấu trúc bản tin:} OCPP 1.6J áp dụng cơ chế gọi hàm từ xa (Remote Procedure Call - RPC) hai chiều. Cấu trúc JSON cơ bản gồm ba loại bản tin:
    \begin{itemize}
        \item \textbf{CALL (Yêu cầu):} \texttt{[2, "MessageId", "Action", \{Payload\}]}
        \item \textbf{CALLRESULT (Phản hồi thành công):} \texttt{[3, "MessageId", \{Payload\}]}
        \item \textbf{CALLERROR (Phản hồi lỗi):} \texttt{[4, "MessageId", "ErrorCode",} \\
        \texttt{"ErrorDescription", \{Details\}]}    
    \end{itemize}
\end{itemize}

\textbf{Các luồng bản tin trọng tâm áp dụng trong hệ thống:}
Hệ thống EVGo tập trung khai thác các bản tin thuộc \textbf{Core Profile} để quản lý toàn diện vòng đời của một phiên sạc. Các bản tin này được chia thành ba nhóm nghiệp vụ chính:

\begin{enumerate}
    \item Nhóm Khởi tạo và Duy trì kết nối:
    \begin{itemize}
        \item \textbf{BootNotification (CP $\rightarrow$ CS):} Gửi ngay khi trạm sạc vừa khởi động nhằm xác thực thiết bị với CSMS. Bản tin chứa thông tin nhà sản xuất, tên mô hình và phiên bản firmware. CSMS phản hồi trạng thái \texttt{Accepted} kèm theo thời gian chuẩn của máy chủ để trạm sạc đồng bộ đồng hồ nội bộ.
        \item \textbf{Heartbeat (CP $\rightarrow$ CS):} Tín hiệu \quotes{nhịp tim} gửi định kỳ để CSMS xác nhận trạm sạc vẫn đang trong trạng thái trực tuyến.
    \end{itemize}
    
    \item Nhóm Quản lý trạng thái:
    \begin{itemize}
        \item \textbf{StatusNotification (CP $\rightarrow$ CS):} Cập nhật trạng thái tức thời của từng cổng sạc. Các trạng thái phổ biến trong hệ thống bao gồm: \texttt{Available} (Sẵn sàng), \texttt{Preparing} (Cáp đã cắm, chờ lệnh sạc), \texttt{Charging} (Đang nạp điện), \texttt{Finishing} (Đã ngắt điện, chờ rút cáp), và \texttt{Faulted} (Gặp sự cố phần cứng).
    \end{itemize}
    
    \item Nhóm Điều khiển và Đo lường phiên sạc:
    \begin{itemize}
        \item \textbf{RemoteStartTransaction / RemoteStopTransaction (CS $\rightarrow$ CP):} Máy chủ CSMS chủ động gửi lệnh xuống trạm sạc để yêu cầu bắt đầu hoặc chấm dứt luồng điện. Đây là cơ sở để hiện thực hóa tính năng điều khiển trạm sạc trực tiếp qua ứng dụng di động mà không cần dùng thẻ từ (RFID).
        \item \textbf{StartTransaction / StopTransaction (CP $\rightarrow$ CS):} Trạm sạc phản hồi lại CSMS để chính thức ghi nhận thời điểm bắt đầu hoặc kết thúc phiên sạc. Trạm sạc đính kèm chỉ số điện kế (\texttt{meterStart}, \texttt{meterStop}) làm căn cứ để CSMS tính toán và xuất hóa đơn thanh toán xác thực.
        \item \textbf{MeterValues (CP $\rightarrow$ CS):} Bản tin đo lường được trạm sạc đẩy liên tục trong suốt quá trình sạc. Dữ liệu bao gồm các chỉ số vận hành tức thời như: công suất tiêu thụ (kW), cường độ dòng điện (A) và trạng thái mức pin (SoC). Hệ thống trung tâm (CSMS) sẽ phân tích, sau đó phân phối các thông số này đến ứng dụng người dùng theo thời gian thực thông qua cơ chế Server-Sent Events (SSE).
    \end{itemize}
\end{enumerate}

\subsubsection{Mô phỏng tiến trình sạc}
Do hạn chế về phần cứng vật lý trong quá trình phát triển, việc tích hợp công cụ mô phỏng là giải pháp thiết yếu để kiểm thử logic tính toán và giao tiếp của hệ thống. Đồ án sử dụng \textbf{OCPP ChargePoint Simulator} kết hợp với mô hình toán học về hành vi vật lý của pin để giả lập quá trình sạc một cách tiệm cận điều kiện thực tế.

\begin{itemize}
    \item \textbf{OCPP ChargePoint Simulator:} Đây là một công cụ mô phỏng chạy trên nền web đóng vai trò như một trạm sạc thực tế (Charge Point). Công cụ này cho phép thiết lập kết nối WebSocket với CSMS và tự động hoặc thủ công gửi/nhận các bản tin OCPP. Việc sử dụng Simulator giúp xác minh tính chính xác của Backend trong việc xử lý các lệnh điều khiển, cũng như khả năng đồng bộ trạng thái sạc theo thời gian thực mà không cần kết nối với phần cứng chuyên dụng.
    
    \item \textbf{Chu trình sạc CC-CV (Constant Current - Constant Voltage):} Quá trình sạc pin Li-ion trong thực tế, vốn được Simulator giả lập, chia thành hai giai đoạn chính:
    \begin{itemize}
        \item \textit{Constant Current (CC):} Dòng điện sạc được giữ cố định, điện áp pin tăng dần đến ngưỡng cắt ($V_{cut-off}$). Đây là giai đoạn sạc nhanh, công suất $P(t)$ tăng tuyến tính.
        \item \textit{Constant Voltage (CV):} Điện áp được giữ cố định tại $V_{cut-off}$, dòng điện giảm dần theo hàm mũ cho đến khi pin đầy. Công suất $P(t)$ giảm dần.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Công thức ước lượng thời gian:} Dựa vào các chỉ số do Simulator liên tục gửi qua \textit{MeterValues}, thời gian sạc còn lại dự kiến ($T_{\text{remain}}$) tại thời điểm $t$ được hệ thống ước lượng theo công thức:
    
    $$ T_{\text{remain}} \approx \frac{E_{\text{max}} - E_{\text{current}}}{P_{\text{inst}}(t) \times \eta} $$
    
    Trong đó:
    \begin{itemize}
        \item $E_{\text{max}}$: Tổng năng lượng thiết kế của pin (Wh).
        \item $E_{\text{current}}$: Năng lượng hiện tại (Wh) tính toán từ mức SoC.
        \item $\eta$: Hiệu suất chuyển đổi của bộ sạc (Charging Efficiency), thường lấy $\eta \approx 0.85 - 0.95$.
        \item $P_{\text{inst}}(t)$: Công suất sạc tức thời do Simulator báo cáo tại thời điểm $t$.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Công nghệ sử dụng}

\subsubsection{Spring Boot Framework \& Spring Modulith}
Spring Boot được lựa chọn làm nền tảng cốt lõi để xây dựng các dịch vụ phía server, kết hợp với kiến trúc Modular Monolith thông qua Spring Modulith \cite{spring_modulith}.

\textbf{Cơ sở lựa chọn:}
Đặc thù của hệ thống quản lý trạm sạc là phải duy trì kết nối song công với số lượng lớn thiết bị thông qua giao thức WebSocket để thu thập dữ liệu đo lường theo thời gian thực. Java cung cấp mô hình đa luồng ổn định và kiểu dữ liệu \texttt{BigDecimal}, giúp loại bỏ sai số trong các thuật toán tính toán chi phí. Về mặt kiến trúc tổng thể, Modular Monolith được ưu tiên lựa chọn thay vì Microservices nhằm tránh những rào cản về độ phức tạp hạ tầng trong giai đoạn đầu. Microservices tuy mạnh mẽ nhưng thường phát sinh chi phí vận hành lớn liên quan đến quản lý dịch vụ phân tán. Thay vào đó, Modular Monolith cho phép quản lý toàn bộ hệ thống như một khối duy nhất để tối ưu hóa hiệu suất, đơn giản hóa việc triển khai và kiểm thử, nhưng vẫn áp đặt được các ranh giới nghiệp vụ độc lập nhằm tối ưu hóa khả năng bảo trì và mở rộng của mã nguồn trong tương lai.

\textbf{Phân tích kỹ thuật:}
Việc sử dụng Spring Modulith cho phép tổ chức hệ thống thành các module nghiệp vụ logic độc lập (như User, Station, Booking, Payment) trong cùng một đơn vị triển khai. Công nghệ này hỗ trợ kiểm soát ranh giới module ngay tại thời điểm biên dịch, ngăn chặn các tham chiếu vòng và đảm bảo các module chỉ giao tiếp thông qua các API công khai được định nghĩa rõ ràng. Điều này mang lại sự cân bằng tối ưu: giúp duy trì sự đơn giản trong triển khai của mô hình Monolith đồng thời duy trì tính tách biệt cao để sẵn sàng chuyển đổi sang Microservices khi quy mô tăng trưởng.

Bên cạnh đó, việc áp dụng kiến trúc Inversion of Control (IoC) và Dependency Injection (DI) giúp tăng cường tính module hóa. Hệ sinh thái Spring cung cấp các giải pháp an ninh mạnh mẽ với Spring Security, hỗ trợ cơ chế xác thực không trạng thái thông qua JWT và tích hợp đăng nhập mạng xã hội với chuẩn OAuth2 \cite{oauth2_duende}, đảm bảo an toàn cho dữ liệu người dùng.

\subsubsection{Hệ sinh thái React (ReactJS \& React Native)}
Để thống nhất trải nghiệm người dùng trên đa nền tảng, hệ thống sử dụng hệ sinh thái React của Meta cho cả Web Admin và Ứng dụng di động \cite{react_native_docs}.

\textbf{Cơ sở lựa chọn:}
Yêu cầu quan trọng của dự án là khả năng phản hồi giao diện theo thời gian thực để hiển thị chính xác trạng thái thiết bị (như mức pin SoC, công suất sạc) với độ trễ thấp. React sử dụng cơ chế Virtual DOM giúp cập nhật giao diện hiệu quả mà không cần tải lại toàn bộ trang. Chiến lược sử dụng chung công nghệ lõi giúp đồng nhất logic nghiệp vụ và quy trình phát triển giữa nền tảng Web và Mobile.

\textbf{Phân tích kỹ thuật:}
Kiến trúc dựa trên thành phần (Component-based) cho phép xây dựng hệ thống giao diện tái sử dụng, đảm bảo tính nhất quán trong thiết kế. Đối với ứng dụng di động, React Native cho phép render các thành phần giao diện gốc (Native UI), mang lại hiệu năng cao tương đương ứng dụng thuần (Native Apps). Tuy nhiên, việc quản lý trạng thái ứng dụng với quy mô lớn đòi hỏi thiết kế kiến trúc luồng dữ liệu chặt chẽ để tránh các vấn đề về hiệu năng render.

\subsubsection{Hệ quản trị cơ sở dữ liệu PostgreSQL}
PostgreSQL được lựa chọn làm hệ quản trị cơ sở dữ liệu quan hệ chính của hệ thống nhờ vào khả năng mở rộng và hỗ trợ đa dạng các kiểu dữ liệu phức tạp.

\textbf{Cơ sở lựa chọn:}
Hệ thống EVGo yêu cầu xử lý dữ liệu không gian địa lý để hỗ trợ tính năng tìm kiếm và dẫn đường đến trạm sạc. PostgreSQL với phần mở rộng PostGIS \cite{postgresql_postgis} cung cấp khả năng xử lý dữ liệu không gian mạnh mẽ và phù hợp với yêu cầu của hệ thống. Bên cạnh đó, khả năng hỗ trợ kiểu dữ liệu JSONB cho phép lưu trữ linh hoạt cấu hình đặc thù của nhiều dòng trạm sạc khác nhau mà không phá vỡ cấu trúc bảng cố định.

\textbf{Phân tích kỹ thuật:}
Tính tuân thủ chuẩn ACID của PostgreSQL đảm bảo tính toàn vẹn dữ liệu cho các giao dịch nạp tiền và thanh toán phiên sạc. Các cơ chế đánh chỉ mục nâng cao (như GiST, GIN) tối ưu hóa tốc độ truy vấn trên dữ liệu bản đồ. Mặc dù tốc độ ghi dữ liệu log thô có thể thấp hơn so với các cơ sở dữ liệu NoSQL chuyên dụng, nhưng sự cân bằng giữa tính nhất quán, độ tin cậy và khả năng truy vấn phức tạp làm cho PostgreSQL trở thành lựa chọn phù hợp nhất cho dữ liệu nghiệp vụ cốt lõi.

\subsubsection{Redis}
Trong kiến trúc hệ thống, Redis \cite{redis_docs} được triển khai như một lớp lưu trữ trên bộ nhớ tạm, đóng vai trò tối ưu hóa tốc độ truy xuất qua cơ chế Caching, quản lý phiên làm việc tập trung và cung cấp cơ chế khóa phân tán (Distributed Lock) để kiểm soát tương tranh hiệu quả.

\textbf{Cơ sở lựa chọn:}
Trong hệ thống quản lý trạm sạc, các truy vấn liên quan đến trạng thái thời gian thực từ phía ứng dụng người dùng thường có tần suất rất cao và đòi hỏi phản hồi tức thời. Việc truy vấn trực tiếp vào cơ sở dữ liệu cho mọi yêu cầu sẽ gây ra hiện tượng tắc nghẽn hiệu năng (I/O Bottleneck). Do đó, việc triển khai Redis với cơ chế lưu trữ trên bộ nhớ trong (In-memory Storage) là giải pháp thiết yếu, giúp cung cấp tốc độ truy xuất ở mức mili-giây, đảm bảo độ trễ thấp và tăng cường khả năng mở rộng của hệ thống.

\textbf{Phân tích kỹ thuật:}
Hệ thống sử dụng Redis cho các mục đích chính sau:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Caching:} Lưu trữ tạm thời các dữ liệu ít biến động như danh sách tiện ích trạm sạc, cấu hình giá, giúp giảm tải đáng kể cho PostgreSQL.
    \item \textbf{Token Management:} Quản lý danh sách các token cần thu hồi (Blacklist) để hỗ trợ tính năng đăng xuất an toàn và vô hiệu hóa các phiên làm việc ngay lập tức khi cần thiết.
    \item \textbf{Distributed Locking:} Đây là kỹ thuật quan trọng để giải quyết bài toán xung đột dữ liệu (Race Condition). Khi nhiều người dùng cùng lúc yêu cầu đặt chỗ một cổng sạc, hệ thống áp dụng cơ chế khóa phân tán của Redis để đồng bộ hóa các luồng xử lý. Khóa đảm bảo chỉ có một luồng giao dịch được phép cập nhật trạng thái cổng sạc thành công, trong khi các yêu cầu đến sau sẽ bị từ chối ngay lập tức. Điều này hạn chế các yêu cầu đặt chỗ đồng thời gây xung đột dữ liệu.
\end{itemize}

\subsubsection{Giao thức WebSocket}
Giao thức WebSocket \cite{mdn_websocket_client} được sử dụng để thiết lập kênh giao tiếp hai chiều giữa máy chủ và các trạm sạc, đóng vai trò nền tảng cho việc triển khai giao thức OCPP.

\textbf{Cơ sở lựa chọn:}
Khác với giao thức HTTP truyền thống, chuẩn OCPP yêu cầu Server phải có khả năng chủ động gửi lệnh điều khiển xuống trạm sạc (ví dụ: khởi động sạc từ xa, cập nhật firmware) bất kỳ lúc nào. WebSocket giải quyết vấn đề này bằng cách duy trì một kết nối TCP liên tục, cho phép trao đổi dữ liệu tức thời.

\textbf{Phân tích kỹ thuật:}
Việc sử dụng WebSocket giúp giảm thiểu độ trễ mạng bằng cách loại bỏ quá trình bắt tay TCP lặp lại và giảm kích thước header của gói tin, giúp giảm tải lưu lượng dữ liệu truyền nhận cho các trạm sạc. Thách thức chính khi triển khai là việc quản lý trạng thái kết nối trên quy mô lớn, đòi hỏi các giải pháp cân bằng tải thông minh để duy trì tính sẵn sàng của hệ thống.

\subsubsection{Giao thức Server-Sent Events (SSE)}
Server-Sent Events (SSE) \cite{sse_mdn} là một công nghệ truyền tải luồng dữ liệu một chiều (Server-to-Client) qua giao thức HTTP tiêu chuẩn, được ứng dụng để giám sát tiến trình sạc theo thời gian thực.

\textbf{Cơ sở lựa chọn:}
Mặc dù WebSocket rất phù hợp cho giao tiếp hai chiều giữa trạm sạc và máy chủ, SSE lại là giải pháp tối ưu hơn để truyền tải liên tục các chỉ số trạng thái sạc (SoC, dòng điện, công suất) từ máy chủ đến ứng dụng di động của người dùng. SSE hoạt động qua giao thức HTTP/HTTPS truyền thống, dễ dàng đi qua các tường lửa (Firewall) và proxy, tự động khôi phục kết nối (Auto-reconnect) khi tín hiệu mạng chập chờn, và tiêu thụ ít tài nguyên thiết bị hơn so với việc duy trì thêm một kết nối WebSocket thứ hai trên điện thoại.

\textbf{Phân tích kỹ thuật:}
Khi một phiên sạc đang diễn ra, trạm sạc liên tục gửi bản tin \texttt{MeterValues} về Backend (CSMS) thông qua WebSocket. Backend sử dụng Spring Web MVC kết hợp cùng \texttt{SseEmitter} để tiếp nhận và phát trực tiếp (stream) các sự kiện dữ liệu này xuống ứng dụng React Native đang lắng nghe. Kiến trúc này giúp loại bỏ cơ chế Polling (gọi API định kỳ), giảm thiểu tối đa độ trễ dữ liệu và tối ưu hóa hiệu năng tổng thể của ứng dụng di động.

\subsubsection{Công nghệ Container hóa Docker}
Docker \cite{docker_docs} được sử dụng để ảo hóa môi trường vận hành, đảm bảo tính nhất quán trong quy trình phát triển và triển khai phần mềm (CI/CD).

\textbf{Cơ sở lựa chọn:}
Hệ thống EVGo bao gồm nhiều thành phần công nghệ khác nhau (Java, NodeJS, Database). Docker giúp đóng gói các ứng dụng và thư viện phụ thuộc vào các container độc lập, loại bỏ vấn đề xung đột môi trường và đơn giản hóa quy trình cài đặt.

\textbf{Phân tích kỹ thuật:}
Kiến trúc container hỗ trợ mạnh mẽ cho việc triển khai microservices, cho phép mỗi dịch vụ được mở rộng độc lập theo nhu cầu tải. Việc khởi động container nhanh chóng giúp tối ưu hóa thời gian triển khai và phục hồi hệ thống.

\subsubsection{Các dịch vụ tích hợp}
Hệ thống EVGo kết nối với các dịch vụ bên thứ ba để mở rộng chức năng và nâng cao trải nghiệm người dùng.

\begin{itemize}
    \item \textbf{ZaloPay:} Cổng thanh toán điện tử phổ biến tại Việt Nam \cite{zalopay_docs}, được tích hợp qua cơ chế \textit{Deep Link} (chuyển hướng ứng dụng) và \textit{Webhook/IPN} (thông báo trạng thái tự động). Dịch vụ này đảm nhiệm xử lý các giao dịch thanh toán trực tuyến cho chi phí đặt chỗ và chi phí sạc thực tế, hỗ trợ đối soát và kiểm tra công nợ an toàn.
    \item \textbf{Expo Push Notifications API:} Hệ thống trung gian điều phối và gửi thông báo đẩy \cite{expo_push} theo thời gian thực đến thiết bị di động của người dùng. Công nghệ này đóng vai trò quan trọng trong việc cảnh báo người dùng về các sự kiện nghiệp vụ như: sắp đến giờ đã đặt lịch, tiến trình sạc đã hoàn tất, hoặc sự cố lỗi gián đoạn.
    \item \textbf{Cloudinary:} Dịch vụ lưu trữ ảnh và nội dung đa phương tiện trên đám mây. Việc sử dụng Cloudinary giúp giảm tải băng thông cho máy chủ Backend, đồng thời tối ưu tốc độ tải trang thông qua mạng lưới CDN (Content Delivery Network).
    \item \textbf{Google Maps Platform:} Cung cấp nền tảng bản đồ số cốt lõi, hỗ trợ người dùng tìm kiếm vị trí các trạm sạc xung quanh một cách trực quan, tính toán khoảng cách và gợi ý lộ trình di chuyển tối ưu.
\end{itemize}
