\section{Phân tích yêu cầu hệ thống}
\subsection{Mô tả hệ thống}
Hệ thống quản lý trạm sạc xe máy điện EVGo được thiết kế và xây dựng dưới dạng một nền tảng công nghệ toàn diện, tích hợp đa chiều, nhằm giải quyết bài toán cốt lõi về hạ tầng năng lượng cho phương tiện giao thông xanh. Hệ thống hoạt động dựa trên mô hình phi tập trung, kết nối trực tiếp giữa chủ sở hữu trạm sạc và người dùng cuối thông qua các ứng dụng kỹ thuật số.

Hệ thống phân chia quyền hạn và chức năng dựa trên 5 nhóm đối tượng người dùng cụ thể, đảm bảo tính chuyên biệt hóa trong vận hành:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Super Admin (Quản trị viên hệ thống):}
    Là cấp bậc quản trị cao nhất, đóng vai trò là điều phối viên của toàn bộ nền tảng. Super Admin nắm giữ quyền kiểm soát tối cao đối với dữ liệu hệ thống, có khả năng giám sát thời gian thực tình trạng hoạt động của mạng lưới trạm sạc, quản lý định danh người dùng và đối tác, cũng như giải quyết các tranh chấp pháp lý hoặc kỹ thuật phát sinh.

    \item \textbf{Station Owner (Đối tác chủ trạm):}
    Là các cá nhân hoặc tổ chức sở hữu cơ sở vật chất trạm sạc. Thông qua cổng Web Admin, chủ trạm được cung cấp các công cụ để: thiết lập cấu hình trạm (số lượng cổng, công suất), định giá dịch vụ, theo dõi doanh thu và phản hồi đánh giá từ khách hàng. Hệ thống hỗ trợ cơ chế đa quản trị, cho phép một chủ trạm vận hành chuỗi nhiều điểm sạc khác nhau trên cùng một tài khoản.

    \item \textbf{Customer Service Staff (Nhân viên hỗ trợ):}
    Đóng vai trò cầu nối giữa đơn vị vận hành nền tảng và người dùng. Nhóm đối tượng này có quyền truy cập hạn chế vào các công cụ quản lý để tiếp nhận yêu cầu hỗ trợ, xử lý khiếu nại và giải đáp thắc mắc kỹ thuật, đảm bảo chất lượng dịch vụ luôn ở mức cao nhất.

    \item \textbf{User (Người dùng định danh):}
    Là khách hàng sử dụng dịch vụ đã hoàn tất quy trình xác thực danh tính (tạo tài khoản). Người dùng có quyền truy cập đầy đủ các tính năng của ứng dụng di động: tìm kiếm trạm sạc thông minh theo vị trí và bộ lọc tiện ích, đặt lịch sạc để đảm bảo chỗ trống, thực hiện thanh toán trực tuyến, theo dõi tiến trình sạc và thực hiện đánh giá dịch vụ.

    \item \textbf{Guest (Người dùng vãng lai):}
    Lớp đối tượng cơ bản nhất, cho phép tiếp cận hệ thống mà không cần đăng nhập. Guest có thể tra cứu bản đồ trạm sạc và xem thông tin công khai của trạm sạc (giá, đánh giá) để ra quyết định trước khi tham gia nền tảng.
\end{itemize}

Hệ thống được triển khai đồng bộ trên hai nền tảng kỹ thuật số:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Ứng dụng di động:} Giao diện tối ưu hóa trải nghiệm người dùng cuối (User/Guest), hỗ trợ các thao tác thời gian thực như quét QR, điều hướng bản đồ và thanh toán.
    \item \textbf{Trang web quản lý:} Giao diện Dashboard chuyên nghiệp dành cho khối vận hành (Admin/Staff/Station Owner), tập trung vào khả năng hiển thị báo cáo, biểu đồ thống kê và công cụ quản lý.
\end{itemize}

Tổng thể, hệ thống hướng đến việc hình thành một nền tảng quản lý thông minh, một ứng dụng hỗ trợ linh hoạt và thân thiện với người dùng, đóng vai trò hạ tầng số quan trọng trong quá trình phổ cập xe điện tại Việt Nam.
\subsection{Yêu cầu}
\subsubsection{Yêu cầu chức năng}
\subsubsubsection{Chức năng chung của hệ thống}

Để đảm bảo tính bảo mật và trải nghiệm đồng nhất, mọi đối tượng người dùng khi tham gia vào hệ thống đều được cung cấp các nhóm chức năng nền tảng sau:
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
 \item \textbf{Đăng nhập và kiểm soát truy cập}
 \begin{itemize}
    \item \textbf{Xác thực người dùng:} Hỗ trợ đăng nhập vào hệ thống thông qua địa chỉ Email đã đăng ký, đảm bảo tính định danh duy nhất.
    \item \textbf{Phân quyền tự động:} Hệ thống tự động điều hướng và cấp quyền truy cập vào các phân hệ chức năng tương ứng dựa trên vai trò của tài khoản ngay sau khi xác thực thành công.
    \item \textbf{Quản lý phiên làm việc:} Cung cấp chức năng đăng xuất an toàn, giúp người dùng chủ động kết thúc phiên làm việc để bảo vệ thông tin cá nhân và dữ liệu tài khoản.
 \end{itemize}
 \item \textbf{Quản lý tài khoản cá nhân}
 \begin{itemize}
    \item \textbf{Cập nhật hồ sơ:} Cho phép người dùng xem và chỉnh sửa các thông tin cá nhân cơ bản để đảm bảo tính chính xác của dữ liệu định danh.
    \item \textbf{Bảo mật tài khoản:} Cung cấp công cụ để người dùng chủ động thay đổi mật khẩu định kỳ hoặc khôi phục quyền truy cập thông qua Email xác thực trong trường hợp quên mật khẩu.
 \end{itemize}
\end{enumerate}
\subsubsubsection{Chức năng của Người quản trị hệ thống}

Với vai trò là cấp quản trị cao nhất, Người quản lý hệ thống (Super Admin) chịu trách nhiệm quản lý toàn bộ hệ thống, bảo đảm tính minh bạch, ổn định và hiệu quả trong vận hành. Các yêu cầu chức năng cụ thể bao gồm:
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
 \item \textbf{Quản lý tài khoản}
 \begin{itemize}
    \item \textbf{Theo dõi danh sách người dùng:} Người quản lý hệ thống có khả năng truy cập và theo dõi danh sách toàn bộ người dùng đã đăng ký trong hệ thống.
    \item \textbf{Khóa/Mở khóa tài khoản:} Trong trường hợp phát hiện hành vi vi phạm hoặc sử dụng sai mục đích, Người quản lý hệ thống được quyền khóa tạm thời hoặc mở khóa lại tài khoản để đảm bảo an toàn cho hệ thống.
    \item \textbf{Quản lý chủ trạm:} Người quản lý hệ thống xem và quản lý danh sách các chủ trạm đã đăng ký, từ đó nắm bắt tình hình hoạt động tổng thể. Người quản lý hệ thống gửi mail kích hoạt tài khoản đến chủ trạm.
 \end{itemize}
 \item \textbf{Quản lý trạm sạc}
 \begin{itemize}
    \item \textbf{Giám sát thời gian thực:} Người quản lý hệ thống theo dõi tình trạng hoạt động của tất cả trạm sạc trên hệ thống theo thời gian thực, bao gồm thông tin về số lượng cổng sạc, trạng thái và mức độ sẵn sàng.
 \end{itemize}
 \item \textbf{Báo cáo và thống kê tổng hợp}
 \begin{itemize}
    \item \textbf{Thống kê toàn diện:} Người quản lý hệ thống được cung cấp công cụ báo cáo thống kê toàn diện, bao gồm số lượng người dùng, trạm sạc, lượt đặt chỗ và doanh thu toàn hệ thống.
    \item \textbf{Phân tích dữ liệu:} Các dữ liệu này có thể được biểu diễn dưới dạng biểu đồ, phân tích theo khu vực hoặc theo loại phương tiện, giúp hỗ trợ việc đánh giá tình hình và hoạch định chiến lược phát triển trong tương lai.
 \end{itemize}  
 \item \textbf{Giám sát giao dịch và doanh thu}
 \begin{itemize}
    \item \textbf{Theo dõi giao dịch:} Hệ thống cung cấp cho Người quản lý hệ thống khả năng theo dõi toàn bộ luồng giao dịch giữa người dùng và chủ trạm, bảo đảm sự minh bạch và chính xác trong quá trình thanh toán.
    \item \textbf{Phân chia doanh thu:} Trong trường hợp hệ thống áp dụng mô hình thu phí, Người quản lý hệ thống có trách nhiệm giám sát và thực hiện phân chia doanh thu giữa các bên liên quan.
 \end{itemize}
\end{enumerate}

\subsubsubsection{Chức năng của Nhân viên hỗ trợ khách hàng}

Customer Service Staff hay còn gọi là nhân viên chăm sóc khách hàng tiếp nhận và giải quyết khiếu nại, hỗ trợ người dùng và chủ trạm.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
 \item \textbf{Quản lý trạm sạc toàn hệ thống}
 \begin{itemize}
    \item \textbf{Theo dõi trạng thái trạm:} CSS theo dõi tình trạng hoạt động của tất cả trạm sạc trên hệ thống theo thời gian thực, bao gồm thông tin về số lượng cổng sạc, trạng thái và mức độ sẵn sàng.
 \end{itemize}
 \item \textbf{Giao tiếp với người dùng và chủ trạm}
 \begin{itemize}
    \item \textbf{Xử lý khiếu nại:} CSS tiếp nhận và quản lý khiếu nại phát sinh từ người dùng hoặc chủ trạm.
   \item \textbf{Xử lý vi phạm:} Trong trường hợp phát hiện hành vi vi phạm hoặc sử dụng sai mục đích, CSS được quyền khóa tạm thời hoặc mở khóa lại tài khoản để đảm an toàn cho hệ thống.
 \end{itemize}
 \end{enumerate}

\subsubsubsection{Chức năng của Chủ trạm}

Station Owner (Chủ trạm sạc) là cá nhân hoặc tổ chức sở hữu và trực tiếp vận hành các trạm sạc trong hệ thống. Họ đóng vai trò then chốt trong việc duy trì hạ tầng sạc, đảm bảo chất lượng dịch vụ và tối ưu hóa hiệu quả kinh doanh. Các chức năng dành cho Chủ trạm được thiết kế nhằm cung cấp công cụ quản lý toàn diện, từ vận hành thiết bị đến chăm sóc khách hàng:
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
 \item \textbf{Đăng ký và xác thực tài khoản}
 \begin{itemize}
    \item \textbf{Nộp hồ sơ đăng ký:} Cho phép Chủ trạm gửi hồ sơ đăng ký tham gia hệ thống, bao gồm thông tin pháp lý và thông tin trạm sạc, để Super Admin xét duyệt.
    \item \textbf{Đăng nhập hệ thống:} Hỗ trợ đăng nhập an toàn bằng tài khoản được cấp sau khi hồ sơ được phê duyệt và kích hoạt qua email.
    \item \textbf{Quản lý đa tài khoản:} Hỗ trợ cơ chế phân quyền linh hoạt, cho phép một trạm sạc được quản lý bởi nhiều tài khoản phụ, giúp tối ưu hóa quy trình vận hành và giám sát.
 \end{itemize}
 \item \textbf{Quản lý thông tin trạm sạc}
 \begin{itemize}
    \item \textbf{Cập nhật thông tin trạm:} Cung cấp công cụ để thêm mới, chỉnh sửa hoặc xóa các thông tin cơ bản của trạm như tên, địa chỉ, tọa độ, số lượng cổng sạc và các tiện ích đi kèm.
    \item \textbf{Thiết lập trạng thái hoạt động:} Cho phép chủ động cập nhật trạng thái của trạm (Đang hoạt động, Bảo trì, Tạm ngưng) để thông báo kịp thời đến người dùng.
    \item \textbf{Cấu hình chính sách giá:} Hỗ trợ thiết lập linh hoạt các biểu phí dịch vụ bao gồm đơn giá sạc điện, phí đặt chỗ trước và các khoản phụ phí hoặc phí phạt quá giờ (nếu có).
 \end{itemize}
 \item \textbf{Giám sát và quản lý cổng sạc}
 \begin{itemize}
    \item \textbf{Cập nhật trạng thái cổng sạc:} Cho phép thay đổi trạng thái vận hành của từng trụ sạc (Sẵn sàng, Đang sạc, Lỗi, Bảo trì) để phản ánh chính xác tình hình thực tế.
    \item \textbf{Quản lý thông số kỹ thuật:} Lưu trữ và hiển thị chi tiết thông số của từng cổng sạc như mã định danh, chuẩn kết nối, công suất tối đa và điện áp hỗ trợ.
    \item \textbf{Dashboard giám sát thời gian thực:} Cung cấp giao diện trực quan hiển thị trạng thái hoạt động của toàn bộ hệ thống cổng sạc, giúp phát hiện sớm các sự cố kỹ thuật.
 \end{itemize}
 \item \textbf{Quản lý đặt chỗ}
 \begin{itemize}
    \item \textbf{Theo dõi yêu cầu đặt chỗ:} Hiển thị danh sách các lịch đặt chỗ từ người dùng với đầy đủ thông tin về thời gian, loại cổng và thông tin khách hàng.
    \item \textbf{Xử lý đặt chỗ:} Cho phép Chủ trạm xác nhận hoặc từ chối các yêu cầu đặt chỗ dựa trên tình hình thực tế của trạm.
 \end{itemize}
 \item \textbf{Báo cáo thống kê và doanh thu}
 \begin{itemize}
    \item \textbf{Thống kê hiệu suất:} Cung cấp các báo cáo chi tiết về tần suất sử dụng, tổng lượng điện năng tiêu thụ theo các khung thời gian (ngày, tuần, tháng).
    \item \textbf{Quản lý doanh thu:} Tự động tổng hợp doanh thu từ các giao dịch sạc và đặt chỗ, hỗ trợ xuất báo cáo tài chính dưới dạng tệp tin (Excel, PDF) để phục vụ công tác kế toán và đối soát.
 \end{itemize}
 \item \textbf{Tương tác và chăm sóc khách hàng}
 \begin{itemize}
    \item \textbf{Quản lý phản hồi:} Tổng hợp các đánh giá, bình luận và chấm điểm từ người dùng sau khi sử dụng dịch vụ.
    \item \textbf{Giải quyết khiếu nại:} Cung cấp kênh phản hồi trực tiếp để Chủ trạm giải đáp thắc mắc và xử lý các vấn đề của khách hàng, góp phần nâng cao chất lượng dịch vụ và uy tín thương hiệu.
 \end{itemize}
\end{enumerate}

\subsubsubsection{Chức năng của Khách}

Khách (Guest) là nhóm đối tượng người dùng chưa đăng nhập hoặc chưa sở hữu tài khoản trên hệ thống. Mặc dù quyền hạn bị giới hạn, Guest vẫn được trải nghiệm các tính năng cốt lõi liên quan đến tra cứu thông tin để đưa ra quyết định sử dụng dịch vụ. Các chức năng dành cho Khách bao gồm:
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
    \item \textbf{Đăng ký tài khoản}
    \begin{itemize}
        \item Hỗ trợ quy trình đăng ký tài khoản mới nhanh chóng và thuận tiện thông qua phương thức liên kết với Email.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Tìm kiếm và tra cứu trạm sạc}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Định vị thông minh:} Cho phép tìm kiếm các trạm sạc trong khu vực lân cận dựa trên vị trí GPS hiện tại của thiết bị.
        \item \textbf{Bộ lọc nâng cao:} Cung cấp công cụ lọc đa tiêu chí giúp người dùng thu hẹp kết quả tìm kiếm theo nhu cầu: loại cổng sạc, công suất sạc (tốc độ), mức phí dịch vụ, tình trạng sẵn sàng (số cổng trống) và các tiện ích đi kèm (Wifi, cửa hàng tiện lợi, nhà vệ sinh...).
        \item \textbf{Hiển thị trực quan:} Kết quả tìm kiếm được trình bày trực quan trên bản đồ số với các thông tin tóm tắt quan trọng: Tên trạm, địa chỉ, trạng thái hoạt động, giờ mở cửa và điểm đánh giá trung bình.
        \item \textbf{Thông tin chi tiết:} Cho phép xem hồ sơ chi tiết của từng trạm sạc, bao gồm: sơ đồ vị trí chính xác, danh sách cổng sạc chi tiết (loại, công suất), bảng giá dịch vụ niêm yết và trạng thái hoạt động thời gian thực.
    \end{itemize}
\end{enumerate}

\subsubsubsection{Chức năng của Người dùng}

Người dùng (User) là những khách hàng đã hoàn tất quy trình xác thực và sở hữu tài khoản định danh trên hệ thống. Ngoài các chức năng cơ bản của Khách, User được cấp quyền truy cập đầy đủ vào hệ sinh thái dịch vụ của EVGo, bao gồm các tính năng tương tác, giao dịch và quản lý cá nhân hóa:
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
    \item \textbf{Đăng nhập và bảo mật}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Đăng nhập đa phương thức:} Hỗ trợ đăng nhập linh hoạt qua Email.
        \item \textbf{Khôi phục tài khoản:} Cung cấp quy trình lấy lại mật khẩu an toàn và tự động khi người dùng quên thông tin đăng nhập.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Quản lý hồ sơ cá nhân}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Thông tin định danh:} Cho phép xem và cập nhật các thông tin cá nhân như Họ tên, Ảnh đại diện để cá nhân hóa trải nghiệm.
        \item \textbf{Quản lý phương tiện:} Hỗ trợ lưu trữ và quản lý hồ sơ xe điện (loại xe, dung lượng pin, chuẩn cổng sạc tương thích), giúp hệ thống đề xuất trạm sạc phù hợp nhất.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Dịch vụ đặt chỗ}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Đặt chỗ trước:} Cho phép người dùng giữ chỗ sạc trước tại các trạm hỗ trợ để đảm bảo tính sẵn sàng khi đến nơi, cũng như khả năng hủy đặt chỗ linh hoạt khi thay đổi kế hoạch.
        \item \textbf{Lịch sử đặt chỗ:} Lưu trữ và hiển thị danh sách các lượt đặt chỗ trong quá khứ để người dùng dễ dàng theo dõi và quản lý lộ trình.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Thanh toán và lịch sử giao dịch}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Thanh toán điện tử:} Tích hợp cổng thanh toán đa dạng, hỗ trợ thanh toán không tiền mặt qua Ví điện tử hoặc Thẻ ngân hàng/Thẻ tín dụng.
        \item \textbf{Minh bạch tài chính:} Ghi nhận chi tiết lịch sử giao dịch, bao gồm phí đặt chỗ, chi phí điện năng tiêu thụ và thời gian sạc, giúp người dùng quản lý chi tiêu hiệu quả.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Giám sát quá trình sạc}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Theo dõi thời gian thực:} Mô phỏng trực quan tiến trình sạc pin trên ứng dụng, hiển thị các thông số quan trọng như phần trăm pin, công suất sạc hiện tại và thời gian dự kiến đầy.
        \item \textbf{Điều khiển từ xa:} Cho phép người dùng chủ động ngắt/dừng quá trình sạc từ xa thông qua ứng dụng.
        \item \textbf{Thông báo tự động:} Gửi thông báo đẩy (Push Notification) ngay khi quá trình sạc hoàn tất hoặc khi có sự cố phát sinh.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Tương tác và phản hồi}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Đánh giá dịch vụ:} Cho phép chấm điểm và viết nhận xét về chất lượng trạm sạc sau mỗi lần sử dụng, góp phần xây dựng cộng đồng người dùng văn minh.
        \item \textbf{Khiếu nại và Hỗ trợ:} Cung cấp kênh gửi phản ánh, khiếu nại trực tiếp đến Ban quản trị (Super Admin) để được giải quyết kịp thời các vấn đề phát sinh.
    \end{itemize}
\end{enumerate}
 
\subsubsection{Yêu cầu phi chức năng}
\subsubsubsection{Hiệu năng (Performance)}

Yêu cầu về tốc độ và khả năng phản hồi của hệ thống.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Thời gian phản hồi (Response Time):}
    \begin{itemize}
        \item Các thao tác cơ bản (đăng nhập, xem danh sách, xem chi tiết trạm) phải phản hồi dưới 2 giây.
        \item Kết quả tìm kiếm và lọc trạm sạc phải hiển thị dưới 3 giây
        \item Quy trình thanh toán phải xử lý trong khoảng 5 giây tùy thuộc vào cổng thanh toán bên thứ 3.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Xử lý thời gian thực (Real-time Processing):}
    \begin{itemize}
        \item Trạng thái cổng sạc (Trống/Đang sạc) và quá trình sạc (mô phỏng phần trăm pin) phải được cập nhật trên ứng dụng người dùng và dashboard chủ trạm với độ trễ thấp.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Khả năng chịu tải (Concurrency):}
    \begin{itemize}
        \item Hệ thống phải hỗ trợ tối thiểu 100 -- 500 người dùng truy cập đồng thời mà không bị sập.
        \item Hỗ trợ xử lý đồng thời 20 -- 50 giao dịch đặt chỗ/thanh toán cùng một lúc.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsubsection{Độ tin cậy \& Sẵn sàng (Reliability \& Availability)}

Đảm bảo hệ thống luôn hoạt động ổn định.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Thời gian hoạt động (Uptime):} Hệ thống phải đảm bảo hoạt động 99.9\% thời gian vì liên quan đến việc di chuyển và sạc điện của người dùng.
    \item \textbf{Sao lưu dữ liệu (Data Backup):} Dữ liệu về giao dịch, lịch sử sạc và tài khoản người dùng phải được tự động sao lưu hàng ngày và có cơ chế khôi phục nhanh chóng khi có sự cố.
    \item \textbf{Xử lý lỗi (Fault Tolerance):} Nếu module thanh toán gặp lỗi, hệ thống vẫn phải cho phép người dùng xem bản đồ hoặc tra cứu thông tin trạm, không crash toàn bộ ứng dụng.
\end{itemize}

\subsubsubsection{Bảo mật (Security)}

Đảm bảo an toàn dữ liệu người dùng, chủ trạm và hệ thống.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Mã hóa dữ liệu:}
    \begin{itemize}
        \item Mật khẩu người dùng phải được mã hóa trong cơ sở dữ liệu.
        \item Mọi truyền tải dữ liệu qua mạng phải sử dụng giao thức an toàn (HTTPS/SSL).
    \end{itemize}
    \item \textbf{Xác thực \& Phân quyền (Authentication \& Authorization):}
    \begin{itemize}
        \item Cơ chế xác thực an toàn cho việc đăng nhập đa nền tảng.
        \item Phân quyền chặt chẽ (RBAC - Role Based Access Control): Người dùng thường không được truy cập API của Admin; Chủ trạm A không được xem doanh thu của Chủ trạm B.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Bảo mật thanh toán:} Không lưu trực tiếp thông tin thẻ ngân hàng/CVV của người dùng trên hệ thống. Phải tích hợp qua các cổng thanh toán uy tín (Momo, VNPay,...) và tuân thủ chuẩn PCI DSS.
\end{itemize}

\subsubsubsection{Khả năng sử dụng (Usability)}

Đảm bảo trải nghiệm người dùng (UX/UI).
\begin{itemize}
    \item \textbf{Giao diện người dùng (User Interface):}
    \begin{itemize}
        \item \textit{Với User:} Thiết kế Mobile-first, thao tác đặt lịch và tìm đường phải tối giản. Giao diện trực quan, icon rõ ràng.
        \item \textit{Với Super Admin/Station Owner:} Dashboard quản lý phải hiển thị tốt trên trình duyệt web (Desktop), biểu đồ thống kê dễ đọc.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Ngôn ngữ:} Hỗ trợ Tiếng Anh để có thể tiếp cận người dùng từ bất kỳ quốc gia nào.
    \item \textbf{Thông báo:} Thông báo lỗi phải rõ ràng, dễ hiểu.
\end{itemize}

\subsubsubsection{Khả năng mở rộng (Scalability)}

Chuẩn bị cho việc phát triển trong tương lai.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Mở rộng cơ sở dữ liệu:} Hệ thống phải thiết kế để có thể lưu trữ lượng lớn dữ liệu lịch sử giao dịch trong tương lai.
    \item \textbf{Kiến trúc:} Thiết kế theo hướng Modular Monolith để dễ dàng thêm các module mới mà không ảnh hưởng đến toàn bộ hệ thống.
\end{itemize}

\subsubsubsection{Khả năng tương thích \& Tích hợp (Interoperability \& Integration)}

Hệ thống được thiết kế để đảm bảo khả năng giao tiếp liền mạch với các dịch vụ bên thứ ba và môi trường giả lập phần cứng, tuân thủ nghiêm ngặt các tiêu chuẩn công nghiệp.

\begin{itemize}
    \item \textbf{Dịch vụ Bản đồ (Map Services Integration):} 
    Tích hợp sâu với \textbf{Google Maps API} hoặc \textbf{Mapbox API} để cung cấp các dịch vụ định vị (Geolocation), hiển thị trực quan mạng lưới trạm sạc và hỗ trợ tính năng điều hướng với độ chính xác cao.

    \item \textbf{IoT \& Giao thức Trạm sạc (IoT \& Charging Protocols):}
    \begin{itemize}
        \item Hệ thống triển khai kiến trúc tuân thủ tiêu chuẩn \textbf{OCPP (Open Charge Point Protocol)} để thiết lập kênh giao tiếp hai chiều với \textbf{Solid Studio VCP} - một giải pháp giả lập trạm sạc mã nguồn mở (Open-source Virtual Charge Point).
        \item Việc tích hợp \textbf{Solid Studio VCP} cho phép mô phỏng độ chính xác cao các quy trình vận hành như xác thực, bắt đầu/kết thúc sạc và giám sát dữ liệu đo đếm. Điều này đảm bảo tính sẵn sàng của hệ thống để tích hợp với phần cứng thực tế trong tương lai mà không cần thay đổi kiến trúc lõi.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Khả năng mở rộng thanh toán (Payment Extensibility):} 
    Xây dựng kiến trúc \textbf{Open API} cho module thanh toán, cho phép dễ dàng tích hợp (Scalable Integration) với đa dạng các nhà cung cấp dịch vụ thanh toán hoặc các ví điện tử mới phát sinh.
\end{itemize}

\subsubsubsection{Yêu cầu về môi trường \& Triển khai}

Ứng dụng cần hoạt động ổn định trên các nền tảng và thiết bị phổ biến.
    \begin{itemize}
        \item User: Ứng dụng chạy mượt trên Android (từ version 10 trở lên) và iOS (từ version 14 trở lên).
        \item Super Admin/Station Owner/Customer Service Staff: Chạy tốt trên các trình duyệt phổ biến (Chrome, Firefox, Safari, Edge).
    \end{itemize}
%\subsubsection{Yêu cầu dữ liệu}

%\subsection{Kết chương}